「傻閪靠父幹系列」家人比首期買420萬公屋

政府加辣無助壓低樓價，年輕人買樓，仍須靠「父幹」。過去一星期，資助房屋連環最少七宗破頂成交，公屋佔5宗。當中一名80後上車客，獲父母出資百萬首期，以420萬元買入黃大仙竹園北邨一個九龍最貴「公屋王」，呎價近萬。

私樓價格高企，200呎劏房賣400萬元，令資助房屋樓價亦被急推高。繼鑽石山鳳德邨153呎公屋癲賣190萬元，貴絕市區公屋「劏房」後，同區已有29年樓齡的黃大仙竹園北邨，再誕下九龍公屋王。位於桃園樓高層13室，實用面積447方呎，屬兩房間隔公屋，放盤約兩個月，剛以高達420萬元連地價易手，呎價9,395元，再打破屋苑今年3月造出的415萬元九龍最貴公屋紀錄。

金滙地產密雪英表示，上述公屋王買家為屋苑分支家庭，家人很早年向房屋署買入同層一個未補價公屋單位自住，政府上月加辣後，同層買多一個單位給子女居住，方便照應。上車須「父幹」買家屬「80後」，獲家人出資30%首期置業，涉及首期逾120萬元。若分25年還款，利率2.15厘，月供約1.26萬元。

代理表示，辣招令到公屋也缺盤，竹園北邨可睇樓放盤不足10個，且大部份屬綠表放盤。

其餘六宗資助房屋破頂，包括天水圍天盛苑、筲箕灣東旭苑、黃大仙下邨、青衣邨、鑽石山鳳德邨及將軍澳寶明苑。最誇張是鳳德邨一個153呎單位癲賣190萬元，貴絕市區公屋「劏房」。

掌握財經生活資訊，即Like「蘋果ATM」fb專頁啦！

唔係腦中風
點會用420萬買公屋

真係痴撚線㗎嗰老豆

隔離2000蚊一個月
隨時每個月仲每個月拎緊幾千蚊老綜

可能老豆老母都住同邨隔離戶

四球走去買公屋

同樣都係4球多小小
我入手十年樓，海景大西北私樓
佢入手三十年市區公屋

tko?

大西北=屯元天
我屯門

Tko仲要海景無6球幾起連睇都唔洗睇

將軍澳JJ表示
你搵間4球有海景既過我睇下

同層買多一個單位給子女居住，方便照應

如果咁，又難怪肯用420萬買間公屋。

竹園北仲衰過慈雲山
420買黃大仙上、下村都叫做交通便利
慈雲山都叫做大把車經過

竹園

幾十歲人照乜撚野應呀
香港有幾大

有d老野係會有呢d思想，返屋企飲碗湯都近d

jason

又失分了

將軍澳4球有海景真係即刻狗衝

竹園on99 要行落上村先有地鐵搭
放工時間翻工時間又要多人排電梯
另一邊樓梯條紅綠燈又成鳩日比自由行阻撚住哂

燒鵝既價錢。庶渣既味道

橫批：有錢真好

洗黑錢？

有錢真好

真係唔想買樓之後就做奴隸

4球買公屋？ 人唔笑狗都吠喇！

一定係傻閪

420萬 個賣家真係除褲都除唔切多謝佢貼錢幫人公屋轉私數